\section{Úvod}
Cílem této práce je vytvořit aplikaci, která bude schopna na základe nahrávky zpěvu vybraných pěvců správně určit jejich druh. Protože pěvců žije v~ČR velké množství, rozhodla jsem se pro svoji práci vybrat druhy, se kterými se setkáme nejčastěji. 

Tabulka \ref{tab:pevci} zobrazuje 10 nejpočetnějších druhů pěvců, kteří trvale hnízdí na území ČR (viz \cite{List}). Jednotlivé druhy jsou seřazeny podle množství párů napočítaných při sčítání ptáků v roce 2003 \cite{BioLib}.

\begin{table}[!h]
\center
\begin{tabular}{|llll|}
\hline
\textbf{}            & \textbf{}                     & \multicolumn{2}{c|}{\textbf{Počet párů}}    \\ \hline
\textbf{Název}       & \textbf{Název latisky}        & \textbf{min} & \textbf{max} \\ \hline
Pěnkava obecná       & Fringilla coelebs             & 4 000 000            & 8 000 000            \\
Sýkora koňadra       & Parus major                   & 3 000 000            & 6 000 000            \\
Vrabec domácí        & Passer domesticus             & 2 800 000            & 5 600 000            \\
Kos černý            & Turdus merula                 & 2 000 000            & 4 000 000            \\
Strnad obecný        & Emberiza citrinella           & 1 800 000            & 3 600 000            \\
Budníček menší       & Phylloscopus collybita        & 900 000              & 1 800 000            \\
Špaček obecný        & Sturnus vulgaris              & 900 000              & 1 800 000            \\
Pěnice černohlavá    & Sylvia atricapilla            & 800 000              & 1 600 000            \\
Sýkora modřinka      & Parus caeruleus               & 800 000              & 1 600 000            \\
Skřivan polní        & Alauda arvensis               & 700 000              & 1 400 000            \\ \hline
\end{tabular}
\caption{Nejpočetnější druhy pěvců žijící v ČR}
\label{tab:pevci}
\end{table}
